[學佛][阿彌陀佛]【吃虧是福】無緣無故受別人冤枉那個福報最大

【吃虧是福】無緣無故受別人冤枉那個福報最大

在現前這個社會，一定有很多人質疑，這個世界是個虛偽的世界，別人起心動念都是欺騙我，我要用誠心誠意待人，豈不是吃大虧了嗎？

沒錯，是吃虧了，吃虧是小事，你後面得的利益大了。後頭得什麼利益？往生佛國親近彌陀，你得這個利益太大了！

吃點小虧算什麼，何必去計較！

不肯吃虧的人，這個大的福報得不到。中國古人講「吃虧是福」，福來了你還不要，這不是有智慧的人，大福報來了你把它推辭掉，這愚痴。

實在講是求之不得的，無緣無故受別人冤枉那個福報最大。

有過失，別人批評我們、指責我們、毀謗我們、侮辱我們，那情有可原，真有過失。沒有過失，那個福德就更大。

沒有過失，為什麼還遭這種羞辱？這一生沒有過失，前世的，多生多劫的。

佛法告訴我們，人不是這一世，過去有無量劫，未來也有無量劫，只要你不超過六道輪迴，無量劫的在六道裡頭輪轉，時間可長了。

這一世沒造業，前世的，再前世的。我們這樣一想，哪有不造業的？不可能，哪有不跟眾生結怨的？

這一生得人身，有幸聞到佛法，把這些道理搞清楚、搞明白了，最大的好處是什麼？逆來順受。

逆境惡緣當中，我們甘心情願歡喜承受，消自己的業障，成自己的德行，開自己的智慧，好事，不但沒有怨恨，還有感恩。

在大乘法裡這叫逆增上緣，逆境能幫助我們德行的提升，能幫助我們智慧增長，能幫助我們業障消除，能幫助我們圓成佛道。

所以一個真正修學大乘的人，真正念佛的人，他是什麼心？一片感恩之心、一片慈悲之心，這是真的不是假的。

真的，所以他才有真成就；假的，那就錯了，那就墮落了，那還要跟這些眾生冤冤相報沒完沒了，那是苦不堪言。

聰明人、有一點智慧的人，抓住這個機緣，在這一生當中一定要超越十法界。有把握、有能力超越的，實在講就是淨宗法門，依靠阿彌陀佛。

我們今天對淨宗一絲毫懷疑都沒有，來得也不是容易，六十年鍥而不捨，一心參究，愈深入愈歡喜，愈深入愈明白，真正通達明瞭才徹底放下。

什麼叫徹底放下？

我在講席當中常常勉勵自己、勸導同學，是真的不是假的，不是假設的，是事實真相，我的生命就到今天，明天沒有了，不再想明天，今天是我最後一天，我該幹些什麼事情不就明白了嗎？最後一天你什麼都帶不走，包括身體。

所以我常說，活一天這身體是我的，我所有的；穿在身上的衣服是自己的，不穿在身上的衣服不是自己的，別去想它，與我不相干。

你身上帶多少錢，帶在身上是你自己的，沒帶在身上不是你自己的；你住的這個房子，今天住的這房子是你自己的，離開這房子不是自己的。

你的心多自在，你生智慧，你不生煩惱，你的心生的是感恩慈悲，你不造業障，不生自私自利，沒有自私自利。

遍法界虛空界跟自己是一體，上跟諸佛如來一體，下跟蜎飛蠕動、花草樹木、山河大地是一體，你怎麼不自在？

你還有什麼妄念？自自然然清淨心現前，一心一念現前。有一絲毫放不下，就把一心一念障礙住了，它不現前。

《四帖疏》裡講得好，「一切眾生身口意業」，身，他所造的；口，所說的；意，他所想的。

所修的解跟行，解是對於佛菩薩教誨明白了，搞清楚了；行是什麼？照做，真幹。

「必須真實心中作」，這句話要緊，真心去幹。怎麼叫真？底下舉出反方向，你了解你就知道什麼叫真。

「不得外現賢善精進之相」，裝出來的，表面上做的，做得很好，勇猛精進，裡面怎麼樣？自私自利沒放下，是非人我沒放下，貪瞋痴慢疑沒放下，那是假的。

所以必須覺而不迷，人要常常有自知之明，貪、瞋、邪、偽、奸詐這些是惡性，不善的習性有沒有放下？

如果沒有放下，那你就要曉得，這種的心念是在製造六道輪迴，六道輪迴就這麼顯現出來的。

虛假、貪瞋邪偽、奸詐百端，這是六道輪迴的因，有這個東西就有六道。如果這個念頭沒有，你全把它轉過來，你是用真心。

這妄心，這不是真心。妄心所造的是六道、是十法界，真心所變現的是諸佛如來的實報莊嚴土，極樂世界、華藏世界。

真心，惠能大師明心見性，很簡要的把它說出來，真心是什麼樣子？清淨，何期自性本自清淨。你就曉得，不清淨是妄心，清淨是真心，真心不生不滅。

《 淨空法師慈悲開示🙏 》
淨土大經解演義 第388集

🙏祈願師父上淨下空老和尚。續佛慧命。正法久住。南無阿彌陀佛！

🙇♀️隨喜功德分享此文。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

我只是覺得佛經勸人斷惡修善 了解諸法實相
值得分享 值得流通 希望能挽回更多人的善心
有緣的自會了解當中無量的智慧 圓滿的福報
緣份未夠的 佛也不會勉強

佛家從來只管自家 不管人家
經文都是為「我」而說的
是度「我」的 不是用來管別人的
「我」應該努力鞭策自己要做到
很感恩在末法時期 仍然遇到佛法
願各位未來佛都能在今生往生極樂世界！阿彌陀佛

淨宗是佛為我們末法眾生所選的一個法門
念的是一句阿彌陀佛 讀的是一本《無壽量經》
只要真相信有阿彌陀佛 真願意去極樂世界
老實念佛 信願持名 臨終決定往生極樂世界

將佛經上所說的落實到生活當中
人生幸福美滿 家庭和諧 事業順利
煩惱輕 智慧長 得清淨心 法喜充滿

往生極樂世界成佛這大事都能做到 美滿的人生算小事！

阿彌陀佛